<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<bookText>
	
	<htmlContent tag="touhou_YOUSEI_BASE" author="稗田阿求"><![CDATA[
<b>
主要危险度&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;低<br>
遭遇频度&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;极高<br>
多样性&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;高<br>
主要遭遇场所&nbsp;&nbsp;幻想乡任何地点<br>
主要遭遇时间&nbsp;&nbsp;任何时间<br>
<br>
<br>
特征<br>
</b><br>
自然现象的正体。<br>
变寒回暖，下雨起风，草长花开，这些现象都有妖精寄宿当中。他们有各种外表，多数是人类外表加一对蝴蝶或蜻蜓这类昆虫的翅膀。身材一样细小，小型的能放在掌心，大型的则像人类未满十岁的小孩。<br>
他们生活的地方是所有大自然。幻想乡任何地方都能发现。特别喜欢热闹的地方，人类、妖怪聚集的地方也很容易目击到他们。相反阴气重的地方数量则很少。是人类村庄常见的一种妖怪。<br>
活动时间也各种各样，白天、夜晚都能遇到。也就说没有规则性。<br>
另外，妖精个体的生命是很短的（×1妖精的生命和人的有着天壤之别，短命的说法其实是错误的。），不过死后很快就重生出一样外表的生命。就算受了身体破碎的重伤也能很快恢复。严格地来说，妖精是不会死的。所以才会做一些不怕死的行动。看来像是死的概念与人类不同，也有可能仅仅是头脑简单。<br>
妖精其实不用吃东西，他们看见人吃美味的东西，也就模仿着吃。人类吃什么他们也吃什么。特别是喜欢偷吃掉人准备起来的食物。<br>
<b>危害内容</b><br>
<br>
<b>异变</b><br>
一时兴起的恶作剧<br>
他们喜欢恶作剧。让人走在路上时迷路。吹散打扫房间时好不容易积攒的灰尘。趁人不留意放盐在茶里面等。<br>
他们不考虑后果，只一心妨碍眼前的人做事。有时也会出现推一把而让人失足掉下崖，背后点火等过激的恶作剧，所以要注意。<br>
<br>
<b>应对方法</b><br>
<br>
在想事情时迷了路。和朋友说话时行李不翼而飞。多次出现的话，这就有可能是妖精干的。<br>
容易中妖精恶作剧的人，大都是些注意力散漫，容易分散注意的人。<br>
妖精不会接近注意力集中的人。所以，平时多留意周围就不会有事了。<br>
如果身边常有恶作剧，该怎么办？其实妖精虽然乱来，但不怎么喜欢战斗。一旦被人发现了，妖精都会马上逃跑的。<br>
若成功捕获了，那就可以一泄平日之愤了。他们不强，大人能轻易取胜。<br>
但是，也有例外的时候，他们会不做恶作剧而是直接攻击人。这时就得留神了。这可能是某种警告。<br>
当大群妖精集合、吵吵嚷嚷时，要注意其中很可能潜伏有强力的妖怪（×2妖精的数量和凶暴程度，能反映出附近区域的危险度。）。这时候乖乖地折回才是良策。<br>
	]]>
	</htmlContent>

<htmlContent tag="touhou_YOUSEI_ICE" author="稗田阿求"><![CDATA[
<b>
冰妖精拥有操控冷气程度的能力或操纵冰程度的能力。<br>
她们的体温很低，一直在释放冷气的她周围总是很寒冷。她接触的东西能瞬间变成冰，比普通的妖精更危险，但对火把的火之类热而不可触摸的东西很弱。<br>
	]]>
	</htmlContent>

<htmlContent tag="touhou_YOUSEI_SPRING" author="稗田阿求"><![CDATA[
<b>
<h4>莉莉白 Lily White</h4>
能力                      告知春天已来临程度的能力<br>
危险度                  极低<br>
人类友好度          高<br>
主要活动场所     不定<br>
<br>
<br>
无论人类、妖怪还是幽灵，很多都是到了春天就活动起来。<br>
而象征性的妖精，就是带来春天的妖精，莉莉霍瓦特。<br>
莉莉霍瓦特能觉察到普通人未注意到的细节，将春天即将来临的消息传递给还在冬眠的生物（×1包括幽灵、亡灵等。）。这妖精通过的地方，会出现春天的暖气。<br>
她身高颇低，有数枚很薄的翅膀（×2透明看起来有好多对薄翅，实际上只是一对大型翅膀。）。<br>
她并不好战，就算相遇也没有多大危险。只是，她在传递春天来临的消息的时候不要妨碍她比较好。这妖精也有一定的实力。<br>
和其他妖精一样，不清楚住处。除了春天之外的季节很少见到。<br>
所以，莉莉也被称为春之季语。<br>
	]]>
	</htmlContent>

	<htmlContent tag=""><![CDATA[
	]]>
	</htmlContent>
	
</bookText>