<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<bookText>
	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_BASE" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<div class='container-full-width' style='width:35%; float:left;'>
		<p style='width:100%; text-align:left;'>
			<b>超自然能力的具现</b><br>
			<b>吸血鬼</b>
		</p>
		<hr/>
		<table align='left'>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>主要危险度</td>
				<td style='text-align:left;'>极高</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>遭遇频度</td>
				<td style='text-align:left;'>低</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>多样性</td>
				<td style='text-align:left;'>极低</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>主要遭遇场所</td>
				<td style='text-align:left;'>幻想乡任何地点</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>主要遭遇时间</td>
				<td style='text-align:left;'>夜间</td>
			</tr>
		</table>
	</div>
	<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
	]]>
	</htmlContent>

	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_ADVANCED" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<hr>
	<h6>特征</h6>
	<br>
	吸血鬼自首次出现之日起至今不过数百年时间，在妖怪中历史相对短浅，却拥有最为强大的力量。现在的幻想乡中，吸血鬼已然成为维持力量平衡的妖怪种族之一（×1此外，维持力量平衡的物种还有个体妖怪、山中的妖怪（天狗、河童等）、人类以及动物等。）。<br>
	白天会老老实实地呆在家中，日落后就会倾巢而出四处作乱，被称作“夜晚的帝王”。<br>
	主食为人类的血液，被吸干血液的人类既不会死也不会成为幽灵，而是会成为丧尸听从吸血鬼指挥，被阳光照射后则会分崩离析。<br>
	在幻想乡现身之初，吸血鬼们肆意妄为，横行千里；结果拥有非凡力量的妖怪们群起而攻之，最终吸血鬼败北；双方的斗争最终以定结和解契约（×2恶魔的契约是绝对的，不可能将其违背。）而宣告结束。其契约的内容是，妖怪为吸血鬼提供作为食物来源的人类（×3据称是生活在幻想乡之外的人类，以及没有死亡价值的人类（比如说自杀的人类）。），与此相应，吸血鬼不得歹毒袭击生活在幻想乡中的人类。当然，这份契约现在依然有效。<br>
	吸血鬼有着惊人并引以为傲的身体能力和魔力。他们能单手轻松举起树龄上千年的树木，转瞬从自己的巢穴奔赴至人类的村落中，一声令下就能召唤出大量的恶魔，自身能分解成为成群结队的蝙蝠，甚至化身成为云雾，自由出入狭窄细小的区域，就算是受了除脑袋以外身体被整个打飞的重伤，只需一个晚上的时间就能痊愈。<br>
	就个别能力而言，其他妖怪中不乏能与其抗衡之辈；可要说兼顾以上所有能力，没有一种妖怪能与吸血鬼匹敌。因而吸血鬼在妖怪中具有最高级别的魅力。<br>
	只可惜有着如此惊人能力的吸血鬼弱点众多。首先，吸血鬼惧怕阳光，白天只能老老实实地蛰伏在自己的巢穴中。其次，吸血鬼惧怕流水，雨天也只能老老实实地蛰伏，出外活动也不敢渡河。此外吸血鬼不敢靠近沙丁鱼头和折断的柊树树枝。被炒熟的豆子打中皮肤就会被烧伤（×4不过似乎很喜欢纳豆。）。<br>
	<br>
	<h6>危害内容</h6>
	<br>
	> 异变<br>
	诸如吸血鬼级别的妖怪，一般来说都被禁止直接袭击人类。因此就算与吸血鬼狭路相逢，也没有想象中的那么危险。<br>
	不过取而代之的是，吸血鬼经常会在幻想乡中引发异变。一般吸血鬼引发异变都是随心所欲对通常的自然现象加以干预，从而造成自然环境的变化。受此影响，人类祥和稳定的日常生活就会受到严重威胁。<br>
	吸血鬼引发异变的动机几乎都是出于好奇心，只要玩腻了就会罢手。<br>
	<br>
	<h6>应对方法</h6>
	<br>
	一旦吸血鬼引发异变，除了拜托拥有处理解决异变能力的专家解决之外，没有其他应对方法。没有特殊能力的一般人类，能走的路就只有寻找方法竭尽全力存活下来这一条而已。<br>
	异变时间之外的吸血鬼，通常表现得比较绅士。没有什么太大的危险。不过话虽如此，千万不要随意激怒吸血鬼。就算不留神也不要随意戳吸血鬼的软肋。半吊子的攻击只会让吸血鬼感到愤怒。<br>
	正因如此，更有必要熟知吸血鬼的所有弱点。<br>
	]]>
	</htmlContent>

	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_HIGH_BASE" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<div class='container-full-width' style='width:35%; float:left;'>
		<p style='width:100%; text-align:left;'>
			<b>鲜红的恶魔</b><br>
			<b>蕾米莉亚·斯卡蕾特 Remilia Scarlet</b>
		</p>
		<hr/>
		<table align='left'>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>能力</td>
				<td style='text-align:left;'>操纵命运程度的能力</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>危险度</td>
				<td style='text-align:left;'>极高</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>人类友好度</td>
				<td style='text-align:left;'>极低</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>主要遭遇场所</td>
				<td style='text-align:left;'>红魔馆附近</td>
			</tr>
		</table>
	</div>
	<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
	]]>
	</htmlContent>
	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_HIGH_ADVANCED" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<hr>
	说起在幻想乡已经确认的吸血鬼，那就是住在红魔馆的斯卡蕾特一家。那里的主人就是鲜红的恶魔（×1她在来幻想乡前就已经被这么称呼了，由来是经常撒下吸的血，将白衣染成一片红色。）——蕾米莉亚·斯卡蕾特。<br>
	虽然外表年幼，想法幼稚，但实际上她已活了超过五百年，拥有吸血鬼一族令人惊异的身体能力。<br>
	她身高较低，外表看来不满十岁，背后有对比身高还要大的羽翼，光看外型的话显得十分巨大。还有就是态度傲慢。<br>
	行动小孩子气，拥有惊异的身体能力和无尽的好奇心，是只什么时候爆发也不奇怪的恐怖恶魔。<br>
	她白天在红魔馆睡觉，夜晚则会散步和开宴会，满足累了后就去睡觉。<br>
	操纵命运的能力就是，她本人有意无意间，际遇周围的不幸命运，搭上一句话，就能令对方生活发生重大变化。似乎有很高概率会遇上珍奇的事情（×2说不清这记载是否准确，因为这是一种无法目测的能力。）。<br>
	<br>
	<h6>与这只妖怪相关的逸闻</h6>
	<br>
	>红雾异变<br>
	这异变导致了人类之间广为得知红魔馆的存在。<br>
	幻想乡被深红色的雾所包围，日光无法照到地上，虽是夏天，气温却升不上去的异变。光吸几口这种雾就觉得不舒服，经过数日后，人类们几乎都足不出户。<br>
	结果原来这是蕾米莉亚为了在白天也能活动而夺走日光，动机十分自我而引起的异变。<br>
	最后由博丽神社的巫女惩罚了她并解决了这事件。<br>
	<br>
	<h6>目击者报告</h6>
	<br>
	>之前有见到她在赏花，张着一把太阳伞。怕日光却不是看夜樱呢。（匿名）<br>
	她是一只白天也能常见到的吸血鬼。<br>
	太阳伞是防紫外线的最佳物品。<br>
	>之前有见到她在赏夜樱，因为怕日光，所以才会晚上观赏吧。（匿名）<br>
	结果很可能是她一天都在赏花。<br>
	>有次受伤倒地，红魔馆的人救了我，让我在那住了几天。<br>
	虽说是恶魔之家，但意外地亲切呢。不过，完全没东西可吃，而且每晚都很吵，我很快就逃出来了（匿名）。<br>
	虽说是吸血鬼，但意外地绅士。特别是现在似乎不吃幻想乡的人类。<br>
	不过，本来应该死掉的命运，可能因此而步上另一种命运（×3按照被改变的命运，可能也会变成半人半妖。）。<br>
	<br>
	<h6>对策</h6>
	<br>
	虽然她有好多弱点，但针对弱点而激怒她，可不是一种明智的行为。<br>
	半调子的降伏没成功却惹怒了她的话，会被轻易地打飞。<br>
	因为好奇心旺盛，她有时会叫人类来参加宴会，有时又会到人类村落里去玩。不过因为她性格幼稚，不顺着她的意的话，会有惨事发生的。只能一切听从她的任性吧。<br>
	不光是对人类，对妖怪她也是“无人能比我更优秀”。常常保持着高压态度，对谁都是友好度很低。<br>
	]]>
	</htmlContent>
	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_FLAN_BASE" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<div class='container-full-width' style='width:35%; float:left;'>
		<p style='width:100%; text-align:left;'>
			<b>恶魔之妹</b><br>
			<b>芙兰朵露·斯卡蕾特 Flandre Scarlet</b>
		</p>
		<hr/>
		<table align='left'>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>能力</td>
				<td style='text-align:left;'>将一切悉数破坏程度的能力</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>危险度</td>
				<td style='text-align:left;'>极高</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>人类友好度</td>
				<td style='text-align:left;'>极低</td>
			</tr>
			<tr>
				<td style='width:50%; text-align:left;'>主要遭遇场所</td>
				<td style='text-align:left;'>红魔馆</td>
			</tr>
		</table>
	</div>
	<br><br><br><br><br><br><br><br><br><br><br>
	]]>
	</htmlContent>
	<htmlContent tag="touhou_VAMPIRE_FLAN_ADVANCED" author="稗田阿求"><![CDATA[
	<hr>
	红魔馆有两位吸血鬼。分别是作为主人的姐姐蕾米莉亚·斯卡蕾特，和妹妹芙兰朵露·斯卡蕾特。<br>
	芙兰朵露极少外出红魔馆（×1传闻她是被困住不准外出。），进入过红魔馆的人类基本上能确认这点。<br>
	她有一对散发着七色不可思议之光的翼，浅黄色头发，身高和姐姐蕾米莉亚差不多。背上的一对翼有着其它生物、妖怪、幽灵无法想像的奇怪扭曲形状。<br>
	即使是红魔馆中，和她友好的妖怪也不多，常常被孤立。很少见到她和姐姐蕾米莉亚在一起。<br>
	这么说来，她身上还有很多谜。她的破坏能力，据说不管有没有触摸到那个事物都能将其破坏。要和她一起玩的话，物品都会被破坏得一干二净，没人会愿意这样吧。<br>
	所有的事物都有最重要的部分称之为“目”，要破坏事物的话，只要加力于它，就能轻而易举地将其破坏。她能够将“目”移动到自己的手中，并将手中的“目”破坏（×2握拳就能将对象破坏。），物品也就随之毁坏了。是一种无法抵抗的可怕能力。<br>
	<br>
	<h6>目击者报告</h6>
	<br>
	>有时大大方方地潜入红魔馆，会遇到妹妹。不刺激她的话，能够无事通过。我好不容易才潜入进来，还是希望她不要出现。（雾雨魔理沙）
	真是可怕的自私报告。
	>那对翼大概飞不起来吧。（博丽灵梦）
	的确如此（×3没事，大家不是没翅膀也照样飞吗？）。
	>有次去参加红魔馆聚会，一眼瞄到妹妹大人在馆内徘徊的影子。好可怕。从外形可以辨明，她很少参加聚会呢。（匿名）
	像恐怖电影一样。
	<br>
	<h6>对策</h6>
	<br>
	基本上不会碰到，所以要注意的事也不多。不过须得时刻谨记，红魔馆内是有两名吸血鬼的。<br>
	就算姐姐蕾米莉亚不在家，也不能以为馆内没吸血鬼了而潜入进去。<br>
	她的能力谜团很多，能破坏到什么程度？有效距离是？有效范围是？等等都不明。<br>
	只能说，是种非常危险的能力。<br>
	再加上她拥有吸血鬼超越常人的身体能力，要战胜她是不可能的。<br>
	]]>
	</htmlContent>
</bookText>